---
title: Journal du véhicule
description: 
published: true
date: 2021-06-15T08:51:52.562Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-15T07:32:43.290Z
---

# Journal du véhicule

Journal du véhicule
Le journal du véhicule est utilisé pour entrer les lectures du compteur kilométrique, les dépenses de carburant et les détails des dépenses de service.

---

Pour accéder à **la liste de journal du véhicule**, allez sur :

> Accueil > Ressources humaines > Gestion de flotte > **Journal de véhicule**

![liste_journal.png](/content/rh/vehicle-log/liste_journal.png)

## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de créer un journal de véhicule, il est nécessaire de créer les documents suivants :

- **[Véhicule](/dokos/hrms/cycle-de-vie/vehicle)**

## 2. Comment créer un journal de véhicule ?

1. Accédez à la liste des journaux de véhicule, cliquez sur Nouveau.
2. Sélectionnez Plaque d'immatriculation et Employé.
3. Entrez les informations de lecture du compteur kilométrique telles que la date et le compteur kilométrique (lecture).
4. Entrez les détails du ravitaillement [facultatif] tels que la quantité de carburant, le prix du carburant, le fournisseur et la référence de la facture.
5. De plus, les détails du service du véhicule peuvent également être ajoutés comme indiqué (facultatif).
6. Enregistrer. Une fois les informations enregistrées, les valeurs du modèle et de la marque seront automatiquement récupérées.

![détails_journal.png](/content/rh/vehicle-log/détails_journal.png)


## 3. Caractéristiques

La gestion de flotte dans Dokos vous permet de créer automatiquement une note de frais contre vos dépenses de véhicule.

### 3.1 Relevé du Compteur Kilométrique

Le relevé du compteur kilométrique permeet d'indiquer à une date la valeur actuelle de l'odomètre.

![relevé_du_compteur.png](/content/rh/vehicle-log/relevé_du_compteur.png)

### 3.2 Détails du ravitaillement

Dans les détails de ravitaillement, plusieurs champs sont à renseigner.

- Quantité de carburant
- Prix du carburant
- Fournisseur
- Facture de référence

![détails_du_ravitaillement.png](/content/rh/vehicle-log/détails_du_ravitaillement.png)

### 3.3 Détails du service

Dans les détails du service vous allez pouvoir indiquez tous les autres frais liés à l'utilisation du véhicule. Toutes les réparations qui vont intervenir sur le véhicule seront à indiquer dans la table détails du service.

- **Poste de service** : Vidange, Plaquette de freins, Roues etc.
- **Type** : Inspection, Changement, Service
- **Fréquence** : Kilométrage, Mensuel, Trimestriel, Semestriel, Annuel
- **Charges** : Montant des coûts.

![détails_du_service.png](/content/rh/vehicle-log/détails_du_service.png)

### 3.4 Faire une demande de remboursement des dépenses du véhicule

Cliquez sur le bouton **Créer** puis sur le bouton **Note de frais**. Ce bouton n'apparaît que dans le cas des journaux de véhicule est validé.

![demande_note_de_frais.png](/content/(unsorted)/demande_note_de_frais.png)

Lorsque vous cliquez sur **Note de frais**,

1. La date, l'employé et le total des dépenses sont récupérés dans la note de frais créée.
2. La somme des dépenses de carburant et des dépenses de service est calculée et ajoutée au montant de la note de frais.
3. L'employé peut soumettre la note de frais pour un traitement ultérieur.

![créer_note_de_frais.png](/content/(unsorted)/créer_note_de_frais.png)